窮人真係唔好生仔

由細到大屋企都好窮 細細個住板間房
屋企訓碌架床 去朋友屋企玩係千呎單位
小學個陣同學搞生日party 無錢買禮物比佢 只好買生日卡比佢 窮到要著白飯魚去 之後就無再叫我去佢生日
到中學 唔讀書既同學有錢補習 我屋企淨係夠錢補英文 日日溫十個鍾溫到腰痛終於入到大學
唔讀書既同學繼續唔讀 但有錢去外國讀書
自己就on99 讀完大學爭十幾萬未還
出到黎社會做野 on99打工 外國返黎既同學就屋企打本比佢做生意 又比錢佢買樓 自己打份牛工樓都買唔起
到最近 屋企有錢既朋友已經 2層樓收租 一層自住 自己仲打緊工無樓住
好妒忌其他人屋企細個生日飯係去食buffet 自己就出黎做野23歲先食人生第一餐buffet
人地細個生日又全家旅行 自己要到出黎做野死慳先去到旅行
我已經努力左啦 但有咩用？
窮人真係唔好生仔 害自己害下一代

錯，所有人都唔好生。

窮人生仔...gif

rip

好心有錢人生多啲啦

做好自己啦，唔係第時你又比仔女怨返，十個人有九個最後都會做人父母，老左有人陪有人養

有錢人生多啲都係食好住好，你睇下何家啲仔女十鳩幾個，有返邊個係會係你階層、比你接觸到？

一個社會一定有窮人架啦

咁又係，呢班既得利益者根本唔會有任何野益窮人，社會

所以做好自己就算啦，人比人比死人
有啲野就係咁無奈

上一代咁多會做人父母 係因為佢哋覺得窮唔係一個問題 係捱 就有機會出頭
但當呢代人 捱過就知窮人生仔害下一代 就唔會想生
所以出生率一直下降

唔好因爲自私 想有人養 所以生佢出黎

有人養係其中一個因素啫，小朋友用黎維繫夫妻關係都好有用，窮人生仔係害左個細路，月入高啲既家庭小朋友就好有用啦

維繫夫妻關係
生小朋友 好容易鬧交就真
捱得過就話姐 捱唔過咪俾咗個小朋友破碎家庭
你係夫妻關係穩定先好生
唔好諗住生前 已經有好多問題 生後只會更多問題

不要問小朋友能為你做什麼，
先問你能為小朋友做什麼

除非好鍾意小朋友，如果唔係真係唔好生

月入高嘅小朋友 一樣要面對讀書 學興趣班 搵工
你要諗下 你想唔想個小朋友面對呢啲壓力

如果冇咩事 都係儲筆錢 去下其他國家享受下算啦

堅守信念 死都唔要仔女

世上總要有下賤階層去養活有錢人

老屎忽=信用卡瘋狂透支，但還錢係我地呢代還，生=交個波比下一代(好似財政司廣告)
生仔=為宗主國提供男既工人同女既雞
進入人口爆炸年代，劣幣驅逐良幣，一旦天災就會變成fallout系列既不法之地

【Now新聞台】70呎有多大？大約只有半個車位。香港不少劏房家庭都要住在只有70呎的房間，在這個只有半個車位大的地方，要煮飯，可能要在廁所煮；想一家人坐在一起吃飯，也要扭盡六壬，用盡家中每一吋空間。

我呢世好努力都仲係負責緊上一代生活費 如果窮人生仔係想養兒防老 都係唔好生算吧啦 個仔會好辛苦 背住上一代包伏

你唔比較咪得囉

離婚率高
生仔要幫佢俾首期
生女嫁左外國 , 1年都唔返嚟探父母1 次

生活有得唔比較咩？ 窮你就日日都面對布錢過你既人 想唔比都難

咁窮冇full grant咩

個陣整要去銀行申請以前既紀錄 要比幾千蚊又要等 好耐 最後借non mean

幾千換12萬都唔等？怪邊個

戇鳩 係人都要面對好多壓力同問題架啦 講到好似有錢就乜都一帆風順咁 不如話你地唔捱得 就假設生出黎果個都唔捱得 不如做好自己 諗下點增加收入好過啦

原來窮真係有原因
巴菲特問樓主:
你俾10000蚊我投資
5年後俾番1000000萬你

樓主: 要成萬蚊又咁耐先有回報，不了

時間就係金錢呀 識咩丫我地

屋企有居屋 批得幾千 申請黎都無用

見到咁多呢d post
我發覺大家想表達既野得一個
就係我靜係想享受
我要一出世就享受
父母要為左我不斷做野賺錢比我去享受
我唔需要做野，唔需要努力
因為係你地欠我既
生左我出黎每個月無番幾萬蚊零用錢好意思為人父母既？
如果你地係咁撚窮好心一早射我落牆
大家既意思大概係咁
想唔付出就可以享受
唔好講咩香港窮人幾努力都無用呢d垃圾說話啦
你估外國無窮人無乞衣咩，連杜拜肯生仔就有錢既國家都有啦，咪撚玩啦

你咁弱智
抵你窮一世

原來你真係弱智
第一間自住物業會撚計落資產
真係抵你成世做窮人

你咁弱智真係唔好生仔

睇完笑撚左出黎, 得幾千, 你其實唔止窮, 仲係懶同on9, 所以唔好係度埋怨, 抵你一世咁窮

我自己同屋企人收入都幾好 所以明白窮個落差係邊
見到身邊有人讀書要問人借咗錢 等完loan先還到錢
又或者唔夠錢洗 寧願走堂翻工
仲有啲每個月要俾好多錢家用 自己就旅行都冇得去

但唔好將呢啲壓力合理化 香港行精英制加未來政治環境唔明朗
生活壓力只會愈黎愈多

你自己捱過 如果都係勉強可以生活
冇謂要下一代捱

Not exactly
出世只少確保佢哋有一定競爭力
姐係你冇錢供佢讀書 俾佢學興趣班
咁佢條路一定俾人窄
但仲有好多父母 要求子女俾一堆家用 結婚生仔 去滿足佢哋
咁你覺得合理？

一定有窮人子女 可以成功 而佢哋落嘅努力係一定幾十倍
你覺得有幾多人 會成功？

說好既板間房呢？
我都係住居屋我都有half grant都有2皮喎
同埋有grant幾千架咩？
屋企有居屋都唔會係香港最窮班人啦下話
係你自己同有錢仔比姐
補習嗰度根本就賴
我自己，我幾個best fd 都冇補過習
咪又係拔尖做醫生
我最廢都碌到入u啦
賴乜

其實人長命左都係好嚴重問題

識得幾個frd , 佢地老豆老母70左右就走晒, 雖然無乜留比佢, 但係起碼養小2件先

有時不孝d 咁諗, 點解個case 唔係發生我身上

一定唔會要小朋友

傻西唔睇內文

貧富懸殊 少中間果堆

香港係12年免費教育，而且重有好多教育方面既福利同支助，就算係幾窮既人，我覺得幼稚園到大學畢業應該無乜問題
到你講既興趣班補習個d，其實呢d真係好額外既野黎我地唔會因爲無得學吉他鋼琴畫畫就會變得無用/生存唔到，興趣班係用黎培養興趣同擴闊眼界，唔係用黎做之後既搵食工具，當然有多手藝係好事，但係係唔係真係咁必要呢？
至於你講既滿足父母要求，家用結婚生仔個d
我地應該係討論緊窮人唔好生仔，唔係心理變態，養兒防老既仆街唔好生仔
如果要求一個搵一10000都要比8000蚊做家用既父母，我諗應該唔關屋企係唔係窮事，佢地只係想生個搖錢樹比自己享樂
結婚生仔個d我諗都係一個成年人既自由，唔應該由父母指指點點，一味要求子女滿足自己既要求既父母，只係一個自私既人，唔係窮人
你所講既成功，何謂成功呢？
我想問下，一個廚師成唔成功係睇佢煮野好唔好食，定係佢搵幾多錢？我諗係香港大部分人都會覺得搵到錢既人成功
但係錢係唔係真係咁重要呢？
我識一個朋友係做小學老師，人工我諗都係2萬幾，扣除家用同基本開支，我諗佢可以用既錢唔夠1萬，但係佢工作方面好用心，佢係真係想教好學生，一心想佢地好，佢會花自己既時間同學生傾計，見到學生有難題有唔開心會去了解佢地，佢放左工有時重會打電話比d有困難既學生既家長幫下佢地，佢用心既程度真係肉眼可見，佢同我講過佢既心願係做個好老師，可以培育人才，佢講既人才唔係指搵到幾多錢幾出色既人，係將來會為人服務，回饋社會，有顆善心既人，我見佢d學生畢業之後，重會keep住搵佢，不斷多謝佢，我就知佢係幾咁成功
我覺得佢真係好出色，我好尊敬佢，我望住佢我就知道咩叫成功既人
相比d靠屋企比錢買個學位，靠關係做到幾高職位，一個月十幾萬人工既人，我真係唔覺得佢地有幾咁成功幾咁出色，反而我想問下佢地，你地除左有錢重有咩？可能真係好多人會覺得佢地好成功好叻好優秀，但係我真心唔覺得佢地有幾叻
係我心目中，靠自己做到自己想做既野既人，先叫叻
錢真係咁重要咩？
有錢故之言係好事，但係呢個世界除左錢應該重有好多野係值得我地去關心

樓主講得啱，但想生既人點都會生
好多人生仔係無諗過任何野就生左
諗得太多既人先會唔生

希望你係假膠

當故仔咁聽就得

細個咪住lo 直到抽到居屋先唔洗住
好耐以前買居屋好平
我真係得幾千grant 呃你做麥
我都入到u
有幾多個好似你朋友咁勁呀 咪玩啦
做有錢人既仔女係易入好多 論讀書環境已經好唔同

我唔係要享受 我都有付出
當你屋企窮 你努力賺錢都仲係要幫緊上一代生活費
但有錢人就可以上一代幫下一代 你明唔明？

窮人生仔唔一定衰, 不過一定限制個仔對未來既想像力/眼界
眼底自然手底, 如果窮得黎唔識搵機會幫個仔開眼界/鼓勵佢開眼界係父母既罪過

樓主用嘅有錢同學做比較就誇張咗啲。

不過喱個年代，我覺得起碼要有錢比仔女補習同埋參加課外活動。又唔駛去到住私樓先可以生。

怨自己出生不夠人好，不如自己努力啲，係未必去到樓主個有錢同學嘅level架喇，但同樓主父母嘅板間房level比，都好左好多。

你講得好岩呀 窮就算自己好努力就改善生活 但都仲要幫上一代 香港已經難生活 自己幫自己已經難 仲要幫埋上一代

一個家庭要比家用 同一個唔洗比或者比好小已經好唔同
樓上話我係度賴同唔努力 我已經搵近6萬收入 但仲要負責上一代好多生活費 根本唔敢洗錢

你搵6萬已經好過好多人，而且你仲係出生基層，更加難得。你要同一個唔比家用上一代，其實香港有更多例子係搵少你一半，但亦都養上一代。

介唔介意講下你負責上一代要幾多洗貴。月入6萬，但你都仲係講到自己好慘。

*你要同一個父母有錢，唔需要比家用嘅人比，其實香港有更多例子係搵少你一半，但亦都要養父母

都係日常生活 食飯 旅行 唔係話好多 我都叫負擔到
我見到我阿媽上一代都窮 生出黎好難先捱得大
有時好難唔比 身邊個個都有屋企支持
呢個年代唔係睇人工 係睇父幹

住板間房，之後就係住居屋唔係住公屋
咁究竟有幾窮?
唔該唔好將所有野極端化啦
屋企有物業都叫做窮，咁想問住公屋嗰d叫咩
住板間房但唔會之後有錢買居屋既人叫咩？
你一味話做有錢人仔女就冇野好講啦
俾你屋企做中產住私樓咁點，咪又係話如果做首富仔女就好啦
最好就一出世老豆係bill gates,一出世住豪宅，讀貴族學校，唔讀大學都冇所謂啦，打本俾你創業
我真心想知點樣搵6萬一個月都唔夠食buffet呢
你父母一個月要55000生活費定點

我冇巴打你搵咁多，搵近4皮，完全同意你所講。mnc做野，淨講自己team近20人，得我一個住公屋。就算計埋其他team, 好多外國返黎，什至屋企大把錢，根本打風流工。

同埋6皮收入香港地算十分唔錯，但我深信巴打一定俾富人仔女付出多好多倍努力先有6皮收入如果有屋企支持(有父幹)，我地生活根本已經好輕鬆。仲有一點，除非係正苦工，否則搵得愈高人工，其實某程度上愈大機會被炒，到時中年失業點算呢。唔好介意我放負，但我個人比較理性同埋會諗多幾步

d人話因為小朋友好得意好可愛所以生小朋友真係好自私(除非俾到一個良好成長環境佢)。

有屋企人幫真係差好遠 由細個想參加課外活動都無錢 到大個想買樓等等
巴打窮人唯有努力 有錢人有屋企人幫左都會話係靠自己

巴打共勉之 總言之除非第日可以令仔女有父幹，否則唔好生仔累人累物

讀左又點
非三大非專科
讀完出黎仲衰過中五畢業做地盤
地盤最少係一門手藝
飲食都係
跟本睇唔到有將來
未來只會更差

大陸人落黎
$4000人工 做你個位
你係老闆會點諗

窮 只係其中一個問題
前景唔好
將來生活更差
真心唔想累下一代

歐洲拎老綜 一個月有$500歐元
做歐洲窮人 唔緊要

做醫生 有錢人應該生
窮人就唔好生
唔好累人

低能
你估會有人理你背後有幾努力咩？
只會睇你搵幾多錢 住邊度
理得你係貪污定賣身
傻仔

完全同意巴打。等於港女成日話要上進心，個結果咪即係要有錢，同一道理

我唔係好明點解有居屋都可以話自己窮
咁你叫公屋班人點撚算
有層樓響度已經有資產 正正常常都唔洗乞食
如果你響真窮撚家庭出世 捱過先知咩叫慘
你都仲未係最低層

同埋有錢人生既女 特別靚 氣質又高
相反窮撚地方 天水圍 上水
好鬼樣衰
又窮又樣衰
唔好出世啦

我係公屋。之前攀山小乳糖巴打話搵近6皮，住居屋，我諗我明白佢點解話自己窮。

其實係咪夠洗(窮)，好多時源自負擔大唔大，而該巴打負擔係唔細(聽佢形容)。

另外該巴打搵近6皮，相信佢出黎做野遇到d同事或識到朋友有番咁上下家底(有父幹)機會係好大。講真個句，六合彩都有人中，但去到有番咁上下收入既層面，個班人有家底既機會係好大。食物鏈愈上層，有家底(有父幹)機會係愈大。

所以窮人仔女有時去到愈上層可能愈唔開心，因為好難唔將自己同其他人(如同事)比較。簡單講，輸在起跑線

有錢人，容易吸引到靚女做老婆，生出黎既女自然特別靚同有氣質

樓主，啲人會葡萄你月入6萬之後鬧返你轉頭嫁，因為你月入6萬高過晒佢地，累到佢地冇得圍爐取暖

巴打你講得好岩 即係我好努力去搵份工 但有人係因為識人就輕鬆入到份工
有錢家庭識既人都多 見識層面都多 唔一定係直接比錢個仔 可能簡單講一句已經幫左個仔

就係我都覺得勉強應付到生活 唔敢生仔
更何況其他無父幹既巴打

窮人仔女付出10成搵到6皮，付出7成搵到4皮。富人仔女付出7成已搵到6皮，付出10成可能已搵緊10皮。未計其他金錢上實質資助。

唔知巴打結婚未。可能我本身係冇父幹，我自己搵另一半時都幾睇對方收入，起碼要佢養得掂自己先，最好有少少家底。我承認我現實，但我真係唔想再增加自己負擔。同埋如果另一半真係好想要小朋友，生出黎都唔會累左個小朋友。

居屋就係專for 窮人
以前100萬做九成五按揭 計埋雜費十萬買到
當然未係最窮 但生活都係窮
兩老做低層服務行業
用左半生積蓄先買到
上到中學大學 發現身邊既人都試過一家人去旅行 食自助餐 屋企係唔會有呢D 錢

我都係會睇另一半收入 如果佢零收入 我寧願單身 窮人要負責三代洗費 邊到仲有可能負責埋另一伴
最好就各自各理
生小朋友真係害左佢 無父幹 係香港好難生存

我本身好宅，唔鍾意4圍去，所以而家3x歲人飛機都未搭過。而家仲耐唔耐俾個pk老豆串我未搭過飛機，你話我點會唔憎個死窮鬼老豆，累人累物。邊有人老豆咁衰，唔幫自己仔女之餘仲要串自己個仔。

佢一直係的士佬，以我所知佢以前攪過下d生意都搵到下錢，但佢完全冇益過屋企人，起碼一次旅行都冇去過。最後生意失敗破產收場，個陣我得1x歲。但以我所知佢當時有問親戚借錢等等。

你父母雖然係基層，但我覺得佢地起碼都叫盡晒力